何栢良：不應只撤離祿泉樓10及12號住戶

何栢良：不應只撤離祿泉樓10及12號住戶
2020-06-05 HKT 11:21

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，暫時未有明顯證據顯示沙田瀝源邨祿泉樓的病毒傳播途徑，最先出現感染個案的8樓，已有3個單位有人確診，證明有一定風險，因此認為當局不應該只撤離10及12號單位的住戶，8樓全層的住戶亦應該送到檢疫中心接受觀察。

何栢良又以2003年沙士、淘大花園的經驗為例，指病毒傳播有3種可能性，包括透過公共環境、U型渠或排氣喉、以及氣流傳播，指如果有居民咳嗽，飛沫有可能隨氣流傳到鄰近的單位或走廊。

據他了解，祿泉樓仍有6戶居民未能聯絡上，何栢良建議當局應要求警方協助尋找這些住戶。

撤離全香港最安全

成條村好冇

專家全部恐懼撚黎
燈撚走晒D 病毒
睇死咪又連續幾日0本地確診

政府已經唔聽你支笛喇